<div class="center"><img class="wp-image-10709" src="/app/uploads/2016/06/noticiajueves2.jpg" /></div>
<p><img alt="" class="wp-image-10711" src="/app/uploads/2016/06/notficiajueves23.jpg" style="float:left; margin:10px; width:450px" />&iquest;Es importante el sufrimiento de un pollo cuando es <strong>violentamente manipulado</strong> en una granja industrial? En comparaci&oacute;n con un toro, &iquest;es menos importante?</p>

<p>Y si pensamos que es menos importante el sufrimiento del pollo, &iquest;es tambi&eacute;n menos importante el sufrimiento de cien fr&aacute;giles pollos?, &iquest;mil?, &iquest;cien mil?, &iquest;un mill&oacute;n? <strong>&iquest;A partir de cu&aacute;ntos animales siendo torturados por <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2016/05/26/asi-seria-un-dia-cualquiera-si-fueses-un-animal-de-granja/">la ganader&iacute;a industrial</a> nos ha de importar?</strong> Digas el n&uacute;mero que digas, probablemente te quedes corto.</p>

<p>Despu&eacute;s de sus cortas y miserables vidas en las granjas industriales (son enviados al matadero alrededor de los 40 d&iacute;as de edad), la industria c&aacute;rnica en Espa&ntilde;a env&iacute;a cada a&ntilde;o al matadero a m&aacute;s de 600 millones de pollos. Muchos de ellos est&aacute;n enfermos con severas afecciones &oacute;seas y pulmonares por <strong>las condiciones inhumanas en las granjas</strong>. Otros muchos ni siquiera llegan al matadero: mueren ag&oacute;nicamente en las granjas ya que no hay atenci&oacute;n veterinaria para ellos.</p>

<p><strong>El pollo es el animal m&aacute;s consumido en el mundo y <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2016/05/10/por-que-comer-mas-pollo-aumenta-exponencialmente-el-maltrato-animal/">uno de los m&aacute;s maltratados</a></strong>. Un gigantesco y multimillonario entramado c&aacute;rnico negocia con las vidas de este ave olvidada a su suerte. A nivel global, <strong>60.000 millones de pollos</strong> mueren cada a&ntilde;o en los mataderos. En todo momento hay tres de estos animales por cada ser humano en el planeta. Es el ave m&aacute;s numerosa, incluidas las aves libres que viven en la naturaleza.</p>

<p>La abolici&oacute;n de la tauromaquia es una cuenta pendiente que tenemos las personas a las que nos importan los animales. No es menos cierto, sin embargo, <strong>que tenemos una deuda, una gigantesca</strong>, con un animal tan sensible y <a href="https://igualdadanimal.org/blog/por-que-se-acepta-socialmente-la-tortura-de-los-animales-en-la-industria-alimentaria/">capaz de sufrir el maltrato</a> como lo hacen los toros en el cruel espect&aacute;culo que es la tauromaquia.</p>

<p>Para estas aves la vida es una pesadilla desde el momento que abren el cascar&oacute;n. Por si fuera poco, a lo largo de su corta existencia no encontrar&aacute;n una fuerte oposici&oacute;n social a su maltrato. <strong>Su carne gusta demasiado y su intenso y cruel maltrato sucede fuera de nuestra vista, al contrario que el de los toros</strong>. Tras los muros de las gigantescas granjas industriales en donde viven hacinados en condiciones extremas, esperan a los camiones que los conducir&aacute;n al matadero, <strong>donde ser&aacute;n degollados cabeza abajo en cadena</strong>.</p>

<p>Ser&aacute; la &uacute;nica vez que estos desdichados animales <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2016/04/12/la-revolucion-pacifica-que-soluciona-algunos-de-los-peores-problemas-de-nuestros/">ver&aacute;n la luz del sol</a>.</p>

<p>Por favor, considera <strong>ayudar a estos animales olvidados</strong> consumiendo alternativas a la carne. <strong>Ayuda a lanzar un poderoso mensaje a la industria c&aacute;rnica</strong>. Si te apetece intentarlo tienes toda la informaci&oacute;n que necesitas para conseguirlo, con recetas, productos y consejos, en las <strong>maravillosas websites</strong> <a href="https://www.gastronomiavegana.org/">Gastronom&iacute;a Vegana</a> y <a href="https://danzadefogones.com/">Danza de Fogones</a>.</p>

